真係未見過有國家電子支付廢過中國

次次碌親卡，就算銀聯啲人都唔多識碌
成日遇到啲機都唔識開要我教返佢轉頭
其實我從來冇用過碌卡機
但係教人開都冇問題

有啲地方寫到明用得Apple Pay
好似KFC
但係去到佢問返我咩係Apple pay
喺中國深圳/中國廣州有啲便利店話收深圳通/羊城通
但係店員又係唔識用

基本上碌卡得酒店係成功率高

我去緬甸柬埔寨只要收卡嘅地方都唔會話唔識用碌卡機

一線城市

咩一線
話想Apple pay 畀錢比人當怪獸

小米旺角都唔收apple pay android pay

用支那宝/ we7pay 啦
佢地淨係識用呢啲自閉系統

全世界用apply pay/android pay佢地嗰度就冇得用，佢地用支那宝/we柒pay而人地嗰度冇得用就話人地落後